# Набор библиотек (Golang)

## double-linked-list
Структура связанных данных, которая состоит из набора последовательно связанных записей, называемых узлами.
Каждый узел содержит три поля: два поля ссылки (ссылки на предыдущий и следующий узел в последовательности узлов) и одно поле данных. 
Предыдущая и следующая ссылки начального и конечного узлов, соответственно, указывают на какой-либо другой узел
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/doubly-linked-list
```

## envdir
Утилита позволяет запускать программы получая переменные окружения из определенной директории. 
Поддерживает поддиректории, а также поддержку замену и удаления переменных окружений.
Для удаления переменной из окружения необходимо создать пустой файл с именем этой переменной.
Содержимое файлов проходит через фильтр, который удаляет лишние пробелы и переносы строк. 
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/envdir
```

## go-telnet 
Программа подключаться к указанному хосту (ip или доменное имя) и порту по протоколу TCP
После подключения STDIN программы записываться в сокет, а данные полученные из сокета выводятся в STDOUT
Если сокет закрывается со стороны сервера, программа завершает соединение и программу
Если при подключении к серверу он не отвечает через заданный тайиаут (параметром `timeout`) соединение закрывается
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/go-telnet
```

## hello-now
Библиотека печатает текущее время / точное время с использованием библиотеки NTP.
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/hello-now
```

## packer
Библиотека для распаковки строк, содержащие повторяющиеся символы / руны
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/packer
```

## text-analysis
Библиотека для анализа текстов
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/text-analysis
```

## worker
Библиотека для параллельного выполнения N заданий (т.е. в N параллельных горутинах)
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/worker
```

## gocopy
Утилита копирования файлов (+ возможность докопировать файл) с выводом в консоль прогресса копирования. 
#### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/gocopy
```